電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

高清Youtube版:

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

唔知古典同流行有冇分別
但我睇喝咖啡 聊音樂d文都係相同觀點
因為動機係上升
所以半音階上行係用sharp
下行會用flat
古典五級常考題目
所以片中A之後是否應為A#,而並非Bb?

最驚遇到呢種問題 一同古典人講樂理就嘈硬交, 實拎本樂理書考試書出黎挑戰我

講明先, 我唔識亦冇研究古典/樂理考試, 我只求實用實戰, 包括你講既"考試"model answer , o係我眼中都唔係咩我會花時間考慮既野, 彈出黎好聽與否係我唯一考慮。

點解我會話係Bb, 唔講A#, 其實係由細個開始跟d前輩去開工/食飯等, 聽到既道理, 什至後期再進修我都得到同一個答案。

如果我地冇習慣性地叫一個名, 而要因你所講, 什至因為"考試答案"而去記上下行既# b name, 會發生咩事?

D/F#如果唔習慣性叫做F#, 而叫做D/Gb, 會發生咩事? 將會冇人同我合作 一句質埋黎o靚仔你up乜鳩
照你5級考試既命名法理論, 動機為下行必須為b, 如果我句野係下行walking bass, 咪會出現D/Gb呢個情況? 我點計? 邊個係leading邊個function voice? interval由邊個計起?

再黎多個情況, 假設我行緊E major, relative為C# minor, 你係咪會因為句樂句"下行"而條melody改做 Db黎叫佢? re音亦要叫做Gb?? 情況非常混亂

而且, 請問除左考試, 實戰時又有幾多齊齊整整只上行及只下行? 呢個亦係我經常叫人唔好渣住本樂理當學左, 寫本樂理書出黎o個個人我相信都唔係咁死板。

但當然香港地, 你只要一句"考試" 就可以秒殺我, 話我錯, 我都欣然接及, 因為已經慣左, 小弟愚見, 希望你o岩聽啦。

所以咪話
喝咖啡 聊音樂個網都係同一個睇法
佢都唔係古典
講ge係動機
由咩音去咩音
呢個咪動機
你係要揸住古典兩個字唔睇其他野
我冇你乎
HKDI課程唔教古典
都係咁教

D/F#
你單看就係1st inversion
如果你做bass note
下行D/G D/Gb D/F
D/Gb係呢度咪表明係下行
作用唔係inversion
呢個咪動機唔同

片中講緊係單純chromatic scale
你係要扯其他野
我冇野好講
點解G major你唔會話Gb?
dim7 bb7 你唔講6?

係提琴類
D# Eb直頭唔同音

仲有
你係唔係唔知咩係accidental
diatonic同 chromatic個sharp flat唔同意思
點會有你舉小調例子個混淆

講緊上下行個動機一直都係講chromatic
你條片都係講chromatic
搬個龍門去diatonic
係掂ge

預左係咁